「鋼鍊」始終勝於「進擊的巨人」, 因為結局埋得更好

進擊的巨人其實幾年後既劇情, 講角色位置對調果度好精彩,
但去到兵長受重傷之後開始個節奏好奇怪, 令人唔想飛住睇.

至於鋼鍊, 由艾爾拎賢者之石一個挑紅蓮+傲慢...
去到馬斯丹秒殺妒嫉人造人, 再去到大總統死, 最後打敗父親大人,
成個節奏一氣呵成, 極度精彩, 不知不覺就結局左,

當然,我仍然好鐘意進擊的巨人, 覺得係神作,

只係鋼鍊係我心目中的NO.1

但去到兵長受重傷之後開始個節奏好奇怪, 令人唔想飛住睇

唔想飛住睇咪即係好吸引囉

打錯字姐, 我話想飛住睇..

呢D post最中意係睇CM 罵交
唔同時代有唔同神作
鋼鍊係我既童年 ，點都擺第一
00後可能巨人第1比較多

我又唔係踩進擊的巨人,
我講明佢係神作,
只係指出佢美中不足的地方姐,

同埋始終自己最鐘意都係鋼鍊,

我就覺得進擊講多d現實會遇到嘅矛盾

鋼練一定係好睇但我真係覺得未去到神作 硬係覺得爭咁啲野 可能我唔識睇

政治軍事意味好重,映射緊現實殘酷,呢點做得好出色

事實啦，鋼煉封神只係因為喺TVB度播過，作為一本少年漫畫，打戲根本唔夠廚

MK覺得好睇係正常

我覺得死亡筆記係神作 同埋好睇過進巨

大家要小心網絡安全，尤其是被咬過嘅手足，電話可能已經被入侵。港共可以用stingray大規模監控某個大範圍嘅所有電話，偷取IMSI(夠識別所有人)，甚至截取通訊。好多手足就係唔注重私隱同網絡安全被咬，好大機會包括被綁架12人; 記得追蹤基爾巴:
請簽署制裁綁架12人嘅支那官員:

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全 (簡易版)

樓主可唔可以pin?唔該晒

起初超正,個世界觀
但L死左既情節我覺得好失望

我覺得動物橫丁同keroro係神作

進擊個焦點尖銳好多，更激烈，然後作者將故事推到極端突出左成個矛盾

鋼鍊處理人文情懷溫柔啲，睇嘅時候覺得要解決問題就睇下人物嘅人性夠唔夠溫柔包容......但少左啲現實但多左溫馨

應該睇完進擊心翳完之後睇多次鋼鍊安慰自己人間尚有溫暖

兩個唔同風格

鋼鍊係03版比較深刻D 由期係狗同個妹妹仔合成哥一幕
新版做唔出哥種感覺 個老豆變態到搵成家黎做實驗

加上係人體鍊成依一Part感覺都係舊版表達得比較到位

同埋2個既世界觀都唔同 舊版既「門」係另一個世界
類似係平衡時空咁，而新版就係講道門就係萬物真理

其實新版鋼鍊就衰在後期變左王道漫，所以有人會覺得佢
未上得哂神枱，但係新版d打鬥就好睇d 囉

反觀巨人就有d虎頭蛇尾，其實我更enjoy佢早期用人既身份去圍9班巨人，多過自己都變埋巨人打埋一份

但巨人一日未完，都唔可以作出比較既

就好似火影咁 一開頭真係世界第一 點知入左疾風傳
就爛到7彩

03版個世界觀其實都幾正，鍊金術嘅能量來自於平衡世界死左嘅人嘅靈魂。虛無得好正，劇場版ED lost heaven 點哂題故鄉就係返唔到去嘅天堂

所以我真係欣賞03版多D，雖然中間d支線同主線既新舊版差唔多，但最後講緊既係成套故事既核心「門」，係完完全全2樣野黎，哥陣睇真係會令自己FF下，其實我地係咪就生活係門既另一邊，所以先冇煉金術

03版=巨人>FA

03版雲妮：已經唔需要再等啦

巨人 Mikasa ：路上小心，艾倫

以主流動漫畫嚟講
應該冇乜嘢會超越到...

太撚癲

進擊算唔算有歷史隱喻
由超巨來襲到女王登基，十足十美國黑船逼日本幕府開國到倒幕戰爭、明治維新

虎頭蛇尾？ 依家條尾大過以前x倍都叫蛇尾？

巨人都未結局

03係BONES作，BONES出品一定有深度
而FA只係一本王道少年漫，勝在劇情完整

兩作對「等價交換」個處理都差好遠
03真係去探討，FA只係一個世界法則

吉崎觀音就算啦 佢除咗keroro乜都冇

條尾大唔大就好主觀既 我都講左自己意見同想法出黎
你打2個問號出黎托咩
唔通因為你依2個問號 我會改變自己想法咩？
不如你拎d有力論點出黎討論下啦
好過你on99咁唯你獨醒咁啦 擺低2句野好型咩

下 巨人真係咁好睇咩
好慢好悶喎覺得

事實係需要討論？你都9唔唔撚搭8

check下虎頭蛇尾點解先用啦
你講話唔鍾意依家個發展之類都尚可討論，你話你太陽係南邊昇起點討論？

03版有劇場版補完 確實咁再交代多次門既另一邊
佢其中一個優勢我諗就係依到
反而FA既劇場版係出多條支線 比你睇睇打鬥爽下

你都白撚柒痴 咪解釋左囉
變撚左超人打怪獸咁咪成件事變左囉
事咩實姐 你都on99
一套動漫 100個人睇 起碼都10種理解方式同感受
你一個人既想法就變左事實？
一言堂到咁既撚款 接受唔到其他人既意見
就咪中你個閪頭入黎討論啦
仲話太陽係南邊升起 唔怕人笑都怕狗吠啦
動漫塔利班

講伏筆深度 巨人>鋼鍊
講打戲文戲 巨人>鋼鍊

鋼鍊連巨人車尾燈都見唔到

又引戰

03 人造人係人體鍊成失敗既產物呢一點
已經比FA係父親創造出黎既好勁多倍啦

話FA好過03係因為有班死忠廚原作撚姐
事實03係改得好好多wo

根本係 政治漫+文學史詩級數
不過唔係個個啱胃口依點係真

咁抖膽話巨人悶 一陣班恐怖分子又衝出黎了

我都覺 係打戲做得唔係好好

我覺得刀劍好過呢兩套

咁可能係因為我睇FA

所以兩套作品個方向都唔同，唔同客路
製作上就兩套都精美，歌又好聽

兩者個時代都好唔同，03年好多作品都玩深，09年萌系當道

巨人大結局左？個bb係邊個？

以前睇動漫係比你慢慢研究，enjoy佢d伏線既

依家可能連做人都攰左好多冇乜心機慢慢睇同燒腦
市場變左要故事精簡，畫風夠靚同打鬥睇得爽就算

未結局
不過就快

未完咁樓主點樣比較邊個埋得好？
一定係完左

點知佢

口味既野個個唔同
如果你當佢傳統王道漫去睇咪悶

但你鐘意睇故事同人物描寫
巨人已經係漫黎論世界第一
單論故事伏筆既處理 已經無一套漫畫超越到
單純講島解放前後 所有人言行已經同當初不一致
果種矛盾 正正就係 既得利益者前後既分別

刀劍>鋼煉

一個係人生高峰急流勇退，一個就要為咗搵錢不斷食老本冇新意，冇得比。

屌啦失敗產物 但身體機能仲勁過人
呢點已經on9

海盜戰記:兩套都收皮
幼女戰記:兩套都垃圾

03劇情向﹐編劇合理有深度﹐場面偏向追求寫實而唔係過度誇張。由於風格太過陰暗﹐細個我當佢係恐怖片咁睇。

fa冇乜嘢好講﹐直程同熱血漫畫冇分別﹐好多角色老實講真係冇乜存在嘅必要﹐直頭係為咗有多d戰鬥畫面。

習小學生

來問03版 如果另外一邊無死人係咪 係鋼世界既煉金術就用唔到？

同埋當如果人體煉成多過7個會點？如果7個代表住七宗罪。

FA跟漫畫梗係熱血啦

屌

個個趕住要死

刀劍撚好似睇完今季都幫唔落刀劍

鬼滅都得
唔好黑鬼滅

愛德華夠殘障人士喇﹐咪又係唔使畫圖就可以煉成。

將人造人嘅由來歸咎喺人體煉成嘅後果度﹐一嚟可以增加劇情深度(每個人體煉成嘅煉金術師會點面對所對應嘅人造人係看點之一)﹐二嚟更加合理(犧牲咗身體一部分至少都要有d會報呀嘛)。

而且03人造人係食嗰d紅色石頭長大﹐印象中好似係同賢者之石有關。

會唔會係月更追住嚟睇先覺得節奏怪，試下佢出哂再由頭重睇一次先再講

認同

作者明明話呢套係三個人小孩追夢既故仔嚟應該好熱血

最後咁燒腦既，又講歷史，又講陰謀，又講政治。 最後仲要滅世，太暴力
人類應該用愛

真人版個結局先係原本作者想寫個結局

單係畫功已經贏巨人啦...

進巨都未完

未結局就用結局嚟比較

你知唔知咩叫神作

BTW, BONES我諗返起交響詩篇

FA個人造人設定真係差啲
原來只係父親啲靚咁解
03版講係失敗品
一個佢老母
一個師傅個仔
好深刻

鋼鍊咁好係因為荒川二八歲先出道,有好多貨係腦到,一畫就爆灑出泥,度好橋灑先畫,完全唔拖

而且故事係會按故事人物性格嚟發展,真正比角色性格帶動故事到結尾,巨人角色啲性格好亂,完全唔佢想搞乜

巨人都無拖

同天滅中共同一個道理

巨人都係一開始已經諗好哂
第一話已經有伏筆

L死之後直情成套崩壞咗

進巨一定係好睇過鋼煉

btw大家追開漫畫定動畫？

進擊的巨人

沒有什麼能夠阻擋，你對自由的嚮往

墻內的艾爾迪亞人

未完都知埋得更好
成個post都未來人

其實跟返電影個尾已經無得輸
L用自己條命報局引月中伏

鋼練最尾係將等價交換呢個法則提出否定的可能性
唔係有好多套動漫作品可以做到類似嘅嘢。
舉個例子，唔通岸本會否定忍者就係可以忍耐嘅人咩？

你up緊乜尻 睇巨人睇到傻撚左？

但係佢死果時都係因為無啦啦照咗嘢

進巨係好睇但都有啲位睇得出少少牽強
例如搵野整弱兵長
牆外兵隊要大費周章搞咁多野對艾族打針變白痴巨人放逐
前中期成日講艾倫俾人捉完又救番令故事少進展

巨人方面你咁都講得出
證明你只睇到前中期

大總統型咁撚多

想知你睇巨人睇到邊
巨人根本唔係講緊人類對抗巨人依啲咁普通膚淺嘅嘢
乜嘢打埋一份

鋼練d敵人太仁慈
人柱力是但搵五條弱雞人體練成咪得
係都要留住主角依d勁人

巨人真係話死就死

鋼鍊撚開始驚

刀劍>巨人>鋼鍊

明明進巨睇艾倫點殺大陸人，睇兵長就知你冇心睇，番去中意鋼練啦你

進擊的巨人都未完 咁快比較？

其實如果見到d嘢好多人鐘意而你唔係
即係嗰樣嘢嘅受眾唔係你啫

鋼鍊有結局兜得返晒啲劇情
戰力一直平衡
巨人真係要睇埋結局先知

不過我覺得一套動漫有合理結局已經少之又少
睇下巨人做唔做到

我成日一對世界感到失望就會睇鋼鍊，希望可以重拾對世界人類ge希望

動畫進擊巨人最大問題係開頭拖戲拖好耐

「鋼鍊」個天空鍊成陣，同愛德華開艾爾度門真係有啲bug，不過算喇，都好睇嘅

03>FA
不過睇完感覺不大

每個人神作都唔同嘅
我兩歲個陣覺得天線得得b係神作添
Btw你心目中嘅神作有邊套？

真人版好睇過動畫好多

09鋼煉FA之後，11年都出到小圓同命運石之門喎

睇過爆漫就明

鋼@ Day 1 就熱血啦

好似作文咁 兩套都係100分 但巨人可以做到120分嘅效果（雖然未完

btw 有風話今年之內會出

㩒錯正皮 sor

03同FA個看點都唔同，無得咁樣比掛
例如七原罪
FA人造人係父親大人要將人性包含既原罪分出去，佢哋既性格行為同死法都會對應返佢哋個名既原罪
但係03人造人係人體鍊成失敗既產物，所以啲名就真係只係一個名，最主要都係講佢哋同整佢哋出黎既鍊金術師之間既恩怨
無話邊個好啲，本身個設定同著眼點就唔同

論畫功 鋼鍊>>>>>>>>>巨人

又係嘅

可能對於我嚟講fa個設定有少少離地

你已經講中咗後期啲角色點解會對立既原因出嚟啦

鋼練唔洗講，絕對好評。

其實我覺得巨人個故事架構唔錯，但陳述得好差，我覺得可以早啲，滲透多啲佢有其他國家既人同國與國既關係，就算係多一句伏筆都好。以家佢個轉變太快，快到我覺得係咪諗唔掂尻吹。

進巨伏筆仲唔夠多

幾肯定呢個post十個有5個冇睇巨人漫畫
係到比較一套已經完左同一套只係做左漫畫60%內容既動畫

我覺得巨人好戲在後頭
巨人劇情永遠都估唔到

我都好鍾意鋼鍊
巨人既話，可能係因為作者唔想俾讀者有上帝視覺所以好多嘢都好似係突然爆出黎咁，要讀者同牆內世界既人一樣俾段假既歷史呃咗，之後同佢哋同一時間知道真相
其實睇番前面就知作者一早留咗唔少伏筆

同意唔知佢畫緊乜
啲人個個一樣樣咁
都唔知邊個打邊個
講緊野既又係邊個

佢啲伏筆埋太深，深到完全唔知背後仲有啲乜。

比如 我有任務要完成 同 國家有任務要我完成，我覺得可以露多小小出黎，到真係解釋個下唔會咁突然。

原來因為唔夠淺，所以睇唔明

就係呢個問題，講故仔留伏線要留得好，留得唔夠突出就會令人覺得啲野發生得太突然。

你講得岩

連登仔眼中愈黑暗愈神

由13年進擊爆紅開始，我就一直追漫畫，一直都話係神作。但到最近劇情發展，睇黎作者d坑唔會填得完，或者填得令人心服口服，兩千年後的你，艾倫第一集未變進巨就有未來記憶，好難填既坑黎。

突出就唔係伏線啦

乜撚野叫比較到位

Fa始終離唔開皇道漫有個奸角大佬
03就真係fit 埋主線劇情
人造人出現原因 就係主角同其他人 製造出黎既果

勁多伏筆你都話冇

Fa個設定其實好老套
又係有個終極大佬
然後整左幾條o靚（人造人）
然後主角合力打敗佢
最後發現終極大佬係主角老豆

鋼練收尾都差小小，雖然暫時未有邊出動畫好過佢。

有兩個版本。兩個睇曬，互相補足設定應該上到神檯。

前面囉。後面就嘛嘛。

話時話，有無動物橫丁的日語版，想收藏下。

未入時都有少少爛啦！火影好就好在鳴人畫出了不少人的童年。

毒撚真係好容易嗌交（鍵戰限定）

應該係100個人有100個哈姆雷特。

要突出到個個都留意到仲叫唔叫伏筆？
伏筆緊係少數人留意到先叫伏筆

因為啲伏筆佢留意唔到同埋套嘢唔夠淺

03餵紅石俾班人造人食嗰個唔係奸角大佬咩
點解王道漫就唔可以係神作
同埋03同FA個主線劇情喺頭十幾集之後已經完全唔同，都係各自fit返自己個版本既主線劇情啫

03個設定係幾正
人造人呢part話你知有d野失去左就你失去左 就算付出莫大既代價 用埋賢者之石都好 鍊出黎既已唔係當初果樣野

同埋唔知有冇記錯 佢設定係鍊金術世界 有人用鍊金術 門對面個世界就會死一個人...唔知有冇記錯

下。下。下。

你有無睇過鋼練架？鋼練雖然無伏筆，人地文戲打戲一流架。巨人打戲根本就係超人打怪獸，文戲就係GUNDAM的復仇戲。再加少少EVA的手法修飾。天下文章一大抄，度度抄D抄翻來。

鋼練就唔係，人地煉金術根本就系自創的設定。

我認為要互相補足。兩套合埋來先可以。

係都要搵嘢嘈

邊度唔好？

90後
鋼鍊睇左幾次
但次次再睇到某個位就放棄唔睇
唔知點解
反而巨人真係好撚好睇，前幾季翻睇又翻睇

巨人都未知結局
利申 2套都覺得神，不過巨人神啲

睇左3次

gundam復仇
有冇睇漫畫

其實設定唔差，可以做好小小。唔知點解寫得咁亂。佢寫得亂，寫得差，你咪覺得設定差囉。其實唔係。

無。

人地形好多，唔似維尼跪低叫人唔好殺佢。

神作魯魯修都係話死就死。

點會唔係設定問題
好冇特色
咪即係果啲寫到爛果啲咩4大天皇咁
用7大罪黎整7個天王出黎咁

巨人啲伏筆真係cls

keroro依家睇返都會笑得出
極力推薦蛀牙大作戰個集

佢唔寫清楚每個角色的內在思想，所以先會有依種感覺。但唔寫每個角色的內在思想亦十分正常，因為主角唔係每個人都可以理解曬，主角後面講過，原來人造人也有感情。依點寫得十分現實。

咁建議你等到時第4季出咗
睇完再講

鋼練結局的許多未知問題，就係鋼練現實的地方。人地係以第一人稱寫的。雖然不盡人意，但也相當不錯。

唔想吹大巨人 但你真係認真睇下就知個分別
不過你個心覺得鋼鍊贏都好難比較落去

仲講呢D？有無搞錯。神作係由討論中產生。迴避討論不好。

納dee個post

特別去到後期個世界觀出現之後，每個勢力都有自己嘅理念

巨人1-3季都係鋪緊瑪萊編，淨係佔漫畫60%內容
樓主開post都明顯討論緊漫畫進度
咁都討論到你係勁既

伏筆的效果要做到你宜家唔明點解，之後佢一講，你先留意到點解。咁先係伏筆要的效果。

鋼練都有個好長的伏筆，就係Envy的性格。不過做得唔好。

好囉，你的睇漫畫的有話事權。睇動畫睇完覺得唔係幾好就話動畫唔尊重原作。睇漫畫的確可以為所欲為。

你理解錯了。終極大佬係佢老竇整出來。

老土有咩問題喔！佢起碼有主題思想。就依點就好難得。依家有邊D係有主題思想而不離題？

你冇睇都討論到就話人為所欲為
人地見巨人就黎完先拎出黎比較
你就拎1-3季同套完左既野比

只能夠講嚟緊第4季會發生嘅嘢你係完全唔會想像到
前面3季都只係序章嚟
同一開波咩人類對抗巨人已經扯唔上任何關係
到時睇完你再下定論啦

不過我都好建議睇吓漫畫
因為啲文戲真係好精彩，直頭係成套巨人嘅重點
特別係近依10話嘅文戲，好難想像動畫可以完全做得返出嚟
所以絕對推薦你睇吓漫畫
由91話開始睇，動畫第3季最尾之後接住落就係第91話
包你唔會後悔睇

巨人都未完，你點知佢結局會埋得差過鋼鍊

用套未完嘅作品黎比較已完成作品已經係有d 唔公平，你就連未完作品都係睇左6成就質疑人地起碼都應該睇到最新一期掛
仲吹到咩睇漫畫可以為所欲為cls

誇張嘅係有咁多正評

就算寫清楚都係唔夠03版吸引
失敗品每個都有過去既故事同前身
多野寫好多
原版頂多咪當係一個敵人
佢唔會係曾經主角既老母或者師傅個仔咁

你唔係話因為覺得巨人啲伏筆唔夠突出所以唔好咩
唔夠突出同唔明點解係兩樣嘢黎架喎

你搞錯人，我只係解釋伏筆的效果性。

原來有咁多連登仔燈緊巨人，突然間好放心

原來係咁

伏筆係要留有未知/未拆解既事情
就算多人留意到都叫伏筆

我都係講下自己既睇法姐無啦啦一堆人出黎攻擊我jm9你地覺得我觀點唔岩既咪比多啲建議囉，一句 咁係你睇唔明姐，咁點討論純鬧交姐

而且我又無踩過巨人唔好睇

其實樓主係咪弱智，巨人埋撚咗尾啦咩？你坐時光機返嚟？咁都有得格硬比較

睇左勁撚耐

都係唔明王道漫點解唔可以係神作？

以前有幾多王道漫係神作？主角憑努力贏到佢值得既野其實無問題

最勁唸野最正常既冇得打 邊個仲想睇？

Btw
【進撃の巨人 Final Season】アニメシーズン4は2020年12月7日よりNHK総合にて放送予定！＜最新情報まとめ＞

咁奇怪 12月頭播
半年定季？

未知
淨係公佈咗日期同時間

去睇下銀英
好多位講得重正

只係宇宙戰on9

覺得巨人神在立場對調
好簡單 巨人同人 你睇到動畫第一季 同睇到宜家漫畫進度個解釋已經完全唔一樣
仲要作者好中意玩對比對調呢類野
第一次睇唔為意 但一注意到就會覺得好神
所以每次翻睇到都會睇到新野

Blame只得好少人睇過

同意 真心神作 每次重睇
再留意返解開左既伏筆 都覺得諗到d仔細位好癲
由每一個角色既轉變 經歷 都有佢既意味
都係作者既伏筆 最深刻有一幕
係四眼田雞當初同人民 講皇室忍瞞左好多野 要同人民交待 之後到自己掌權都係處處忍暪返大眾
嘩 屌 好撚正 果種矛盾感
到頭來 自己都係做返同一樣既事

真心動物橫丁係我對吐嘈概念嘅啟蒙
而家間唔時都會喺youtube開嚟睇

我都覺得細個睇既動漫好睇啲
好多一開始覺得好睇既一係爛尾一係無耐性 eg 妖尾
但好睇既我覺得 衝鋒21 結界師 another都好正

點解要討論出黎？我自己鐘意唔得？ 我可以同你討論點解天使得得b好睇，但係最後你唔洗覺得佢係神作喎 我都唔會因為你咁樣講幾句就覺得佢唔係神作啦

好多位覺得唔夠喉 期待鍊金術應該有多啲野可以玩
男主一開頭係練鋼做同拳腳打 去到後面都仲係咁 反而前面都有講下啲炭結構 無同主角一齊進步個種感覺 同埋記得好似有條友可以復原 話不死身 跟住就比上校攞火燒死

妖尾一開始真心好睇，去到天狼島就應該收手啦
作者新個套 屌你啲人同妖尾一撚樣黎黎去去都係個幾種頭髮幾個樣

妖尾每出一個新篇章都會好期待今次作者會用咩理由幫納茲開掛打贏個boss

仲有男主角
依家已經反轉曬

唔洗結局都已經可以上神枱了

追到個到果斷放棄咗 聽人講漫畫結局係納茲一拳一隻王

王道得黎 佢無戰力通漲問題 其他地方都好完美
王道我諗唔到有咩超越到鋼鍊
就算幽遊 呢啲都過唔到鋼鍊

03的哲學探討真係好正，由其對人造人/追求永生呢部分
人造人設定為人體鍊成之物，殘留上一世愛人既記憶，有永生既佢地追求賢者之石的目的係想做返人可惜同七宗罪扯唔上關係
FA哲學探討無03咁好，但劇情熱血緊湊，格局更宏大，兩者各有優點

FA描繪七宗罪死亡真係好出色，好有心思咁加重個反差/諷刺意味

暴食：比人食左
淫慾：比欣賞既男人殺
嫉妒：表面睇唔起人類，但比人類講中佢係羨慕人類
傲慢：臨死前要走入鄙視既人類容器入面
憤怒：比曾經憤怒既人（已識寬恕）所殺
貪婪：想要同伴，最後犧牲自己條命
懶惰：打完一輪之後被殺唔洗再打

即刻諗起新疆

牛姨同創哥一樣都係喜歡對稱，不論係人物成長定劇情上面

巨人淨係萊納個「戰士」、「士兵」已經

人地明顯無睇啦

記得以前一有人吹奏巨人就成班友出黎盲反

我鐘意03版多d
講人造人係鍊金術師自己造做出黎既果
斯卡呀哥條女 老母 師傅個仔 老豆個仔
每個人造人都有感情同動機
而唔係好似新版只係boss既打手

咁其實父親大人都想同格利特一樣有班同伴就夠

鋼煉最正係喺最尾十零話一次過解左埋左最耐既三條伏筆
1. 父親大人整全國煉成陣+集齊五個人柱力既目的原來係要用全國人民靈魂做賢者之石吞左真理
2. 賀恩漢幾廿年拋妻棄子原來係要喺全國煉成陣佈逆煉成陣,破父親大人大計
3. 斯卡阿哥個研究原來係利用全國煉成陣黎破父親大人招封印煉金術+buff埋煉金術
仲記得當年嗰幾話睇到我差啲跪左喺電腦前面

巨人最後幾話我都跪係電腦前面，同當年睇鋼鍊一樣咁。

巨人同鋼鍊一樣埋好多伏筆，之後連爆炸到讀者嘩嘩聲

睇唔起鋼鍊嘅好多係未試過一話一話咁追過鋼鍊，只係比人劇透哂之後先去睇，冇哂驚喜感。當年追鋼鍊真係好期待下一話，同而家追巨人嘅感覺一樣。

有趣嘅漫畫係會好令人期待，多謝諫哥又一次比期待我

btw電鋸人同樣有呢種令人期待嘅感覺

你潛意識都唔想飛住睇
唔好再呃自己啦 進巨神d

進擊的巨人結局係點？

未完
不過就快

想入手睇點好
記得當年睇完第一季捉到巨人阿妮就無睇

係咪睇到阿妮變咗水晶？咁你應該啱啱睇完第一季
由第2季開始睇就得
第2季12集
第3季22集
好快睇哂

咁我諗你由頭睇過一次好啲

其實漫畫會變咁正能量其實懷疑係弘媽受03年版個end影響，03年版嘅出色係受到弘媽認同，認可佢係另一個版本嘅鋼鍊。

但可能太sad所以自己個版本整個正能量End滿足Fans，09年版話明跟原作就唔使講。

始終覺得弘媽係正能量撚

鋼鍊真係一個好難得改編同原作都神作而又可以滿足晒黑喑向同正面向嘅作品，滿足哂所有願望
除咗佢真係諗唔到邊套有咁嘅成就

諗到03年嘅結局就心翳

就係有03遺憾嘅結局，對FA嘅Happy Ending 先覺得釋懷

但03真係心中嘅白月光

屌你 人哋重點唔係打
如果個個都超能力咁樣就唔係神作啦

巨人同鋼鍊最多世界第三四

係，09年版我覺得個製作組直頭係重心避重就輕，好多以前經典黑暗劇情只係輕輕帶過（例如修茲死，大哥哥個段）
故事上又有時加插唔少笑位令舒緩氣氛

03版我覺得冇咩點燃過...一喪到底

03劇情係不斷沉淪落去，同op4 一樣搭lift 不斷下落一樣，跌倒入谷底......最多係在沉重嘅劇情入面得到少少微不足道嘅苦中作樂

03嘅基調係負重前行嘅贖罪

09 FA嘅基調係面向光明嘅拯救

一面係下沉嘅贖罪，另一面係上揚嘅拯救

03真係沉重到令人沉默

横跨成個故事，鋼鍊講述，終於搵到殺友仇人

横跨成個故事，巨人講述，終於搵到殺友仇人

巨人係好作品，但要同神作比，真係未夠班